男學生身懷汽油彈 感化報告指被告有反社會人格 判監12個月

林鄭呢？屌那星

男學生身懷5汽油彈在旺角警署外聚集被判監12個月
18.05.2020 13:50

一名23歲男學生去年萬聖節，即港鐵太子站831事件兩個月，在旺角警署聚集時遭警方發現身上攜有5個汽油彈，早前承認在公眾地方管有攻擊性武器，在西九龍法院被判監12個月。裁判官認為案情相當嚴重，指汽油彈殺傷力和破壞力不言而喻，不會用作自衛。

感化官在背景報告內，指被告為掩飾身份及避免遺下指模，在一個未獲准的公眾集會，身穿黑衫及戴上黑手套，認為他守法意識識薄弱，有反社會人格。辯方不同意感化官報告，要求法庭不要接納。辯方又指，被告承認法律後果，已受到教訓，犯案不是預謀，同時無打算使用汽油彈，希望法庭輕判。

立法會已完表示： 年輕人留案底令人生更精彩

提提大家
Task1 Task2 Like retweet reply
Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家做task

入bot 拎任務24小時更新：

另有手足會係佢Twitter Account 每日更新任務:

或者download 香城online 個app 都有Twitter 任務做

Like retweet reply
*如果見到想用嘅圖已經有手足用咗請搵第二張圖
*如果見到已經有好多圖就唔好再放圖，只留文字（短短地都得）
*唔好只係扔低張圖咩字都唔打
*唔知留咩好就like 手足留言或者啲對我哋有利嘅留言

將Twitter 變成日常，每人每日做少少。
每人嘅一小步加埋就係一大步。
我哋唔知做咩先有用，所以咩都試下咩都做下

如果接納份報告，
反社會人格可能係先天障礙喎，
唔係應該再接受精神科評估？

感化官係 心理學家 定精神科

只有心理學家同精神科 可以test 心理/精神病
其他人士不可以定義

咁所以
如果佢認為被告有反社會人格, fine
但係反社會人格可能係精神科問題導致
我係唔明點解辯方會淨係得把口叫官唔好信，而冇提出睇埋精神科...

：感化官都係我啲人

所以應該可以成上訴理由
除非感化官係心理學家or 精神科 (心理專家），唔係的話唔可以定義呢d 野 而且如果感化官只係社工，應該可以投訴 有機會除牌 (理論上）

感化官在背景報告內..........

如果份報告係多過一人所寫,etc... 精神病專家../社工.....etc, 咁就........

ok 啦
趕得切下年睇歐國盃